# Radiometer 1.0
## _Версия прошивки микроконтроллера для Arduino IDE_

Существуют две версии прошивки микроконтроллера STM32F4xx, который установлен в шасси радиометра: прошивка для среды Arduino IDE и прошивка для среды Keil uVision.  
Этот репозиторий содержит прошивку для среды Arduino IDE.

## Подготовка к работе
Для редактирования программы и загрузки ее в  микроконтроллер нужно установить:  

1. Arduino IDE
2. ST-LINK driver
3. Silicon USB to UART Bridge VCP driver

##### 1. Установка Arduino IDE
1. Загрузите и установите последнюю Arduino IDE с официального сайта: [Arduino IDE](https://www.arduino.cc/en/software).
2. Arduino IDE изначально не поддерживает контроллеры STM32, поэтому нужно установить поддержку микроконтроллера: [плата  STM32](https://github.com/rogerclarkmelbourne/Arduino_STM32/wiki/Installation).
3. После установки перезарузите среду разработки Arduino IDE и в меню "Инструменты" => "Плата" выберите Generic STM32F407V Series.
4. После выполнения всех действий код должен успешно компилироваться в среде Arduino IDE.

##### 2. Установка драйвера ST-LINK
Для прошивки контроллера используется программатор ST-LINK. Подключите программатор USB разъему компьютера.  
Если у Вас нет драйвера для программатора - скачайте и установите его с официального сайта: [драйвер ST-LINK](https://www.st.com/en/development-tools/st-link-v2.html#tools-software).

##### 3. Установка драйвера Silicon USB to UART
Подключите радиометр к компьютеру с помощью USB кабеля (разъем на передней панели корпуса радиометра).
В корпусе радиометра для этого установлен USB to UART адаптер, и при подключении к компьютеру в диспетчере устройств Вы должны увидеть новый виртуальный com-порт с порядковым номером.  
Включите и отключите USB кабель еще раз, чтоб проверить какое из устройств появляется в диспетчере устройств.  
Если в диспетчере устройств Вы увидите неопознанное устройство - необходимо установить драйвер для адаптера USB to UART.
Скачайте его и установите с официального сайта: [драйвер Silicon UART](https://www.silabs.com/developers/usb-to-uart-bridge-vcp-drivers).  
Если драйвер успешно установлен, при каждом подключении радиометра к компьютеру Вы увидите новый виртуальный com-порт с его порядковым номером.  
Запомните этот номер, его нужно указать при подключении к программе управления радиометром.

## Драйвер шагового двигателя
На шасси радиометра установлены два шаговых двигателя, для вращения по горизонтали и вертикали.  
Управление шаговыми двигателями производится с помощью драйвера TB6600, мануал: [TB6600-Manual.pdf](https://www.makerguides.com/wp-content/uploads/2019/10/TB6600-Manual.pdf).  
На каждом из драйверов есть набор переключателей, который состоит из двух групп. Первая группа задает ток обмоток, вторая группа управляет скоростью.  
Вы можете установить свои значения скорости и тока обмоток, при этом следите чтоб двигатель работал стабильно и не перегревался. Смотрите таблицу с переключателями в мануале на драйвер TB6600.

## Таблица значений переключателей драйвера TB6600

> Положение переключателя вниз - ON, вверх - OFF

### Ток обмоток двигателя:
| Ток обмотки, А | S4 | S5 | S6 |
| ------ | ------ | ------ | ------ |
| 0.5A | ON | ON | ON |
| 1.0A | ON | OFF | ON |
| 1.5A | ON | ON | OFF |
| 2.0A | ON | OFF | OFF |
| 2.5A | OFF | ON | ON |
| 2.8A | OFF | OFF | ON |
| 3.0A | OFF | ON | OFF |
| 3.5A | OFF | OFF | OFF |

### Количество микрошагов на один шаг двигателя:
| Режим | S1 | S2 | S3 |
| ------ | ------ | ------ | ------ |
| NC | ON | ON | ON |
| FULL STEP | ON | ON | OFF |
| 1/2 STEP | ON | OFF | ON |
| 1/2 STEP | OFF | ON | ON |
| 1/4 STEP | ON | OFF | OFF |
| 1/8 STEP | OFF | ON | OFF |
| 1/16 STEP | OFF | OFF | ON |
| 1/32 STEP | OFF | OFF | OFF |

## Пояснения к программе
В программе микроконтроллера Вы найдете некоторые константы, которые можно изменить на свои значения и загрузить новую прошивку.

Порты подключения первого двигателя - перемещение по горизонтали:
```sh
#define ENA_STEPPER_HORIZONTAL PD0
#define DIR_STEPPER_HORIZONTAL PD1
#define STP_STEPPER_HORIZONTAL PD2
```

Порты подключения второго двигателя - перемещение по вертикали:
```sh
#define ENA_STEPPER_VERTICAL PD3
#define DIR_STEPPER_VERTICAL PD4
#define STP_STEPPER_VERTICAL PD5
```

Порты подключения кнопок управления на передней панели радиометра:
```sh
#define BUT_LEFT PE10
#define BUT_RIGHT PE9
#define BUT_UP PE7
#define BUT_DOWN PE8
```

## Команды управления
Вы можете использовать любой RS-232 терминал на своем компьютере и отправлять команды управления из терминала.  
Эти команды используются в программе управления для компьютера.  

> Каждая команда должна заканчиваться символом перевода строки LF.

| Код команды | Действие |
| ------ | ------ |
| 11 | Один шаг двигателя влево, в ответ будет отправлено значение АЦП |
| 12 | Один шаг двигателя вправо, в ответ будет отправлено значение АЦП |
| 21 | Один шаг двигателя вверх, в ответ будет отправлено значение АЦП |
| 22 | Один шаг двигателя вниз, в ответ будет отправлено значение АЦП |
| 30 | Health check. Используется для проверки связи с радиометром. Ответ "OK" |
| 40 | Разблокировать двигатель по горизонтали |
| 41 | Заблокировать двигатель по горизонтали |
| 50 | Разблокировать двигатель по вертикали |
| 51 | Заблокировать двигатель по вертикали |
| 60-69 | Скорость двигателя по горизонтали. Чем выше значение, тем выше скорость. |
| 70-79 | Скорость двигателя по вертикали. Чем выше значение, тем выше скорость. |
| 80-89 | Скорость двигателя по горизонтали при управлении от кнопок на передней панели. |
| 90-99 | Скорость двигателя по вертикали при управлении от кнопок на передней панели. |
